Koinurm wastu Peramets: Ette tulli tunnistaja Johann Päll ja andis ülles et Willem Perametsa ja Karel Koinurme  kaub selle Raja asemega olnud nenda et Karel Koinurm saab 10 Taadri ma ja maksab selle eest aastas 65 Rub teeb tee jaod ja maksab keik kogukonna maksud ja peab tegema 2 wakka alla heina 2 wakka alla rukkid ja 2 wakka alla tõugu. Peale selle olla  kül Willem  konrati walmis kirjutama ja see olnud teisiti aga Koinurm olla issi selle peale see kondrat wastu wõtnud, et  andja on lubanud sedda perrast ümber kirjuta. Et tunnistaja Josep isse siin ei olle saab teine kord edasi tallitud.
                                     pä Kohtumees: Hindrek Horn
                                          Kohtumees: Josep Soiewa
                                          Kohtumees: Josep Rosenberg. 
